A primeira rota é home (http://localhost/desafiolaravel/public/home)
ativar no apache o open_ssl
mod_rewrite para pretty urls

o arquivo "desafioLaravel" é o backup em forma de script, basta executa-lo em um db para levantar as tabelas com tudo (lembrar de colocar o role correto)

https://laravelcollective.com/docs/5.0/html (tutorial para poder usar o blade no laravel 5)

incluir "\" do DB ao usar em algum controller, devido ao namespace

pdo_pgsql.so e pgsql.so para rodar o postgresql devem estar habilitadas no php.ini

htaccess foi alterado

sobre o banco:
usuário: postgres
senha: root
porta: 5432